呢9個行業根本都唔係最長工時

9個行業包括飲食業、建造業、物業管理業、零售業、酒店及旅遊業、物流業、印刷業、戲院業，和水泥及混凝土業。

林鄭係咪on撚9？ 係呢9個行業搞個工時指引....

戲院，飲食，建造業，酒店，零售根本好多都係OT補水.

或者d part time做多. 拍拍屁股就可以走得.

依家香港最長工時個d反而係 office工.
朝9晚7. 仲未計OT.

dllm. 又分公眾假期，又分勞工假期.
星期6又要返. 有d仲要冇長短週.

林鄭竟然唔撚搞標準工時.

係咪返政府工返到傻撚咗

連銀行講就講9點開工.

實則就要8點返去開會.

個一個鐘都係無償...

最長係唔係會計狗？

office咁多你講啦哂..
基本保安12個鐘
飲食8-12個鐘
其他等你地講

但飲食，保安12個鐘. 好多都係斷鐘計.

但office工, 好多都係唔計錢

運輸業咪有工時指引，實際有咩效果？大家心知啦

咁office夠有時可以準時走
飲食 保安固定12個鐘

銀行日日計埋OT做十鳩幾個鐘, 仲要唔係間間銀行都有得補水

落手做工程果班人ot 有錢計
仲要係 雙工 3工咁計
實際做野既時間比office 工仲少

斷鐘計又點 人地做足一個對體力勞動幾撚大
自己奴性重坐撚到7點都唔走又話要ot鐘
快快手做撚曬就走啦 成日叫春

唔係度度都扮工，有好多office真係由朝做到晚停唔到手又冇錢補

香港勞工法好落後

澳門規定
強制性假日返工要「三工」

1995年- 大陸實行5天工作

香港勞工保障仲係講緊最少要比員工勞工假咋

產假人地講緊178天100% 糧, 香港70天4/5糧
男士侍產假深圳10天, 香港3天

物流 一DAY 10 HR 平常事
返六日 有時候 星期日返埋(有OT錢)

我做緊幾間大家電子物流公司
一日10時無錢OT 平常事

你想做我介紹你做 我果度成日有人走

做電視台個d呢？

audit個d呢

鬥慘大會又要開始

就係因為香港咁落後

嗰個以前dllm. 幾千蚊人工都肯做.
話唔做幾千都無.

搞到香港無工會.

有工會個d都係同高層喂威喂

lab狗

問林鄭係咪on撚9嘅時候我想問你係咪on撚9

邊撚個同你講嗰幾個行業OT有補水

樓主真心？定林鄭想分化白領藍領服務業等你班友鬥慘鬼打鬼

Shitty bam?

香港唔係落後，係要保障員工做撚到死，準時走係唔勤力，越時冇水保係應份，老闆有錢佬角度香港有標準工時法例=ok減人工，諗方法走法律灰色位，再強烈反對，香港政府角度要保障有錢佬同老闆利益，再諗方法避開呢個話題，香港普遍打工仔屌你老母又唔立法又避開問題，再諗聽日照常開工，照常越時，然後上床訓教

拍野16個鐘

唔係所有飲食業都有OT錢
我老豆做經理，公司一無人返工，佢要由早上7點做到晚上11:30。因為係經理，所以唔比OT錢。
我老豆57歲，點頂到咁大勞動力，之後就提出遲職。

P.S. 係間大集團餐廳黎。

林鄭係咪on撚9呢啲問題你都問得出
你仲撚on9啦

見大部分 餐飲經理級
由早做到晚0700-2400咁去
咪又係無水補
根本依家你就踩尻人從而提高自己去說服人
Btw 有水補咪一樣係長工時
根本有冇水補就唔係重點

其實我都唔明 點解唔推五天工作
係要賺到最盡

邊個最長我唔知
但街市一定唔撚短
朝早五點開檔做到夜晚八點收檔
番去訓食飯訓覺第朝又黎過
都唔撚係人過既生活
利申 體驗式做過兩個禮拜

d閪工冇人做咪要一個頂2更囖，頂唔順嘅就走，然後繼續請唔到人，無限loop

飲食有補水？

香港係自由市場

請唔到人理論上要加人工直到有人肯做為止

咪撚玩啦 你拎食屎食得最多黎比 話你知 呢加除酒店外 好多都仲係一個月4日假 / 6日假 日日12個鐘起跳 好既公司有水補 有啲冇架

朝9晚7加ot多唔撚多過16個鐘呀師兄

有補水就可以無視工時長
咁你老細補足水要你一日踩16個鐘踩足10日你都跳樓啦
我係你老細就補足水要你一年365日24小時狂踩
更何況零售同飲食好多都係直踩好多日仲要ot先放假

飲食多數都係無ot錢 都係用時間換時間
我有fd試過ot到1個月多成十日假 仲未計埋佢本身要放果d

證明你真係坐office坐太耐

酒店有補水？

飲食一定最長
大家樂果啲一日做16個鐘

點解無audit狗衝入黎認屎認屁既

唔講5天工作或者產假呀 就算比較AL SL OT錢 香港勞工法根本落後人地最少廿年 仲好意思話自己國際都市

大家有無諗過旅行社d領隊24小時都on duty緊

無野架

推Office工又點

老細要你聽朝準時交功課

你會放工走人咩？

立條法焗你走

番屋企咪又要做，仲無得用公司資源

真，大陸啲假真係好好
識人個老婆北京人，有半年有薪產假
望番我地自己，得2.5個月，係全世界數一數少假

比多半份人工樓主 叫佢日日 連踏18 個鐘

it 夠要7*24 on call

搞左無償ot 先

先唔講工時

屌你ot無錢

落石屎一撚定係最長工時

標準工時 應該某部分行業唔計

私池救生員 好多都15.5

睇呢個post 得2頁就知幾多連登仔冇返工

利申建築狗
由低做起落手落腳做到而家都叫白領

工時係一個問題
香港做野文化又係一個問題
落手落腳做果班十個有十一個都有OT補水，多勞多得，有汗出有糧出
藍領就做到個個收哂工你都仲係度度緊黎緊有咩做，有時仲厭樓上d old seafood /白領做野慢做燃埋
到白領啦，又拋書包，又拋關係，最叻就係點射波比其他人，自己OT一個頂三個人既工作量，等閒鳩叫下其他一個人做兩個人既人有幾垃圾。自己有幾大壓力。自己做少少野就捧到自己天咁高。
Sor 1999
總知香港OT文化由以前係勤力向上爬既指標變成老馮。

返工既野真係酸唔到咁多
講真條路自己揀既
咁撚叻咪自己做囉

你個fd係經理？
每日ot1個鐘係到玩手機
咁就換到十日假真係正

失業率得2.8%

都仲肯捱返勞工假的office工,
呢個員工係咪要檢討下

Office點會長過飲食零售
仲要一個坐一個企
用下腦啦

返office無ot錢但都留係到個啲真係食屎大
頂爛市 博乜姐 間公司你有份咩

返過工未
Office hour 朝九晚五，返五日多數
飲食唔計落場都十個鐘
零售都要十個鐘重要六日

有冇諗過 係 個d 行業既工會
帶頭爭取 標準工時，比到壓力政府。
一邊呻春既 auditor ，一邊準時陪senior ot 既audit 狗，你地指依個垃圾hkicpa 幫你地爭取？

朝九晚五

其實唔洗分 除左上洗工作 普遍香港人都係狗 只係有幾狗既分別

我做過兩間vendor平均每日OT少過半個鐘

你唔OT即係唔涯得唔埋堆、對工作冇熱誠、冇責任感，等住俾同事杯。會覺得你係將工作要人哋幫手執手尾咁，但明明覺得自己已經做好哂。

有d人因為咁連朋友都唔想同你做。

收過consultant 1點send黎既email
賤過地底泥

除左無償ot之外，我仲見到好d frd收工要帶野番屋企做，有時放假都無停手
利申：朝九晚六，放兩個鐘飯，準時走，有時同frd比較會覺得自己對個社會無咁重要咁

平時就笑鳩建造業返6日每日10個鐘
依家又話人地唔係最高工時之一

it狗

銀行，成日連續返7-8日，又on site又ot

一個企一個座

月薪保安都唔應該翻12個鐘啦，咁樣仲叫生活咩

最好就3更制

Dllm啦，廣告狗先係最撚慘
話就話番工時間彈性，但一日番工鐘數都講緊起碼10個鐘，仲有OT，星期六日要跟shoot，24小時覆個客野

林鄭死撚左佢好過啦

唔洗鬥慘

講黎講去都係因為人口太多。地方太細。競爭太大

你唔做，實有下個做。個個人都驚自己好易被取代。咪淆青咪要OT

你試下香港等返400萬人

人工直線上升之餘。仲難左好多搵個人替你

其實日日準時走佢炒得你咩 有料既咪夠經驗就轉行加人工

就係唔係個個有料嘛

林鄭一日做十六個鐘

不如辭職啦

落手做果班OT 有半工，老闆係用請求方式叫，仲要可以say no，問返老一輩，佢話呢個文化係以前做英國佬野或者日本佬野留低，即工人大過老闆

如果分3更, 人工應該會discounted, 咁應該又會俾人屌
有d人會覺得拋個身出黎做就想多勞多得

呢個都係設立標準工時要面對嘅其中一個問題，要同班僱主傾點樣俾僱員work life balance同份糧養到人

係... 但你一日企足十鳩幾個鐘 可能係有D時間無乜野做
不過連踩幾日/十幾日
你覺得爽咩

同埋有時未必有假 可能提早你收工咁(無野做咪早放你)果D

工程撚OT無補水

係又屌唔係又屌 只要唔係自已得益就屌人老母

How to measure one's work life balance? 其實呢d係涉及價值觀問題, 根本好難有共識
有d人屋企成村人要養一日返十狗幾個鐘會視作等閒仲覺得佢生活好有意義(eg: 供到個仔外國升學), That's what his life is looking for.
有d人會想朝9晚5 日日happy hour到2/3點

五天工作先至係最急切要做嘅嘢

整d仆街要當更，都唔知點計

新香港人5天工作日, 180 日產假
舊香港人7天工作日, 取消產假

以前做過飲食 依家做緊會計
以前做酒店自助餐炒散
10個有8個都炒散
淨低果兩個就長工 （未計經理級）
人地遲走補鐘補水
夠9個鐘仲補埋假 唔夠都可以早走
炒散我平時返7點 想走既12點都走得
唔好講咩ot咁撚On9
依家做會計屌你老母走？
乜撚野奴性重唔走呀
我可以走一早走左啦碌柒
你要咁樣講既咁大家唔撚洗讀書
衝哂去做勞力工啦

建造業
除非做裝修可能可以偷雞
其他可以點OT
連巴士司機都冇

所以一直覺得 你覺得份工 工時長 唔match 你既 理想生活style
，你一係quit ,一係就諗計 爭取*合理工時*
而唔係係到屌哂鬼，但晚晚ot,出賣勞力

同埋就算自身條件唔夠好, 失業率咁低要搵過份工應該都有機
見到人地好而有比較係好事, 不過個重點係要識去爭取,
與其等個社會轉, 會唔會考慮自己轉直接d呢?

我就支持標準既

但樓主咁樣踩其他行業
話office 工時長無補水
明知人工唔包架自己夠鐘唔走
奴性重到

你唔去試下入廚房做足12個鐘？～2萬
唔去試下跟車搬貨？
呢兩個行業高人工過啱啱入職既office仔啦
你唔去做？
講到自己幾辛苦人地唔辛苦

本身你屌林鄭就無問題
連登成撚日有分化po

點睇都係搞最低工資同埋ot補水緊要啲啦

喂,你有5天工作嘅時候,實多咗啲人做兼職喇,咁一樣可以帶動到經濟

噉會計、廣告、IT、contractor係

You are well paid for it

有本事咪轉工

Audit

我就唔多支持

立咗標準工時，本身返長工時搵少左錢咪又係要搵part-time

根本解決唔到問題

香港勞工法慘過第三世界
返六日、7日AL、勞工假、三日侍產假、四日以下病假無錢
非洲都無咁刻薄

唔洗做咪？執好個defer tax table先啦

現實的確係咁
讀完書(大學畢業 但唔係神科)番份爛鳩OFFICE工 隨時時薪少過樓下看更

Office 工時點會長過飲食業
用下個閪腦啦
一個五天工作，另一個就全年無休
後者仲有機會面對追更既情況

香港社會係咁悲哀
最低工資： 保證左我地個工資永遠都係最低
最高工時 ： 咪又保證我地個工時永遠係最工囉

飲食仲有落場呢樣野...
除左放飯 又要企足咁撚耐
office衰極都跟銀行假

發明落場果條友真係要落地獄

拎office同飲食比真係弱智
office起馬坐係度做野，5day逢紅日放假
飲食要落場返shift紅日一定無得放，做野環境惡劣

今個禮拜晚晚o到9 點

巴打做邊間，使唔使返禮拜六？

荔枝角細公司呢排所謂peak seanson 星期六要返d計左落年薪既半日ot

勿相認

叫你聽日罷工，有幾多人肯？

香港人自己都唔爭氣

哀其不幸 怒其不爭呀屌！

有exemption 架麻

好似日本咁個個Title改晒做經理又可以瘋狂OT

咪又違反咗立法原意

但都同意立法應該保障到少部份人嘅，好過冇

你可以揀7日都唔煩架
啲錢你嘅

我同男朋友都做廣告（正常返09:30/10:30-19:30/20:00），一個月一半時間以上要o.t 3-7個鐘，我就o.t 2,3個鐘都叫正常，有時候佢真係做到半夜3、4點先走得，

有時d客又要8點開會，我地又要早個幾鐘返去（好多時仲要前一晚o.t到2、3點，訓得2、3個鐘就要飛出去）。

根本呢行都無辦法短工時，要趕工起貨俾客邊有辦法？

有啲客又好似盲咁，唔識睇公司卡片印嘅營業時間10am-8pm，最鐘意收工前15分鐘先打嚟話要改嘢（4個鐘前已sent俾個客睇），搞到一個月得2，3日可以8點半前走。

星期六原本返半日，收2點，又喺鐘意無啦啦話要星期六4,5點嚟開會，搞搞下又收10點幾，又無咗半日假。

我都唔明點解啲人咁自私，咁鐘意阻人收工。

人地講緊呢幾個行業長唔長工時 你就只關心自己OT有無補水
做過飲食 一日返11個鐘 食飯時間得半個鐘 返中夜更 3點幾就要中午飯連晚飯一次過食 夜晚6點後唔撚洗旨意食野

其他行業我唔知
但做工程工時一定長

利申：成日一星期OT超過50個鐘